לקראת „סוף העולם”\footnote{ר׳, לדוגמה, ה\hl{התייחסות} של אלפריץ׳ ב\NVcodeTOdisplay{16mem} (ש׳~219): \OE{Nu on urum dagum on ende þyssere ƿorulde {\ellipsis}}. הבחירה לכתוב על חיי הקדושים ועל יסוריהם מובנת מאוד בהקשר הזה, תחת האיום הוויקינגי וקיצו של העולם.}, 


%	\begin{examples}
%		\begin{example}{x1}{00pre}{8}{***}
%			{\ellipsis} \textit{et} placuit nobis in \textbf{isto codicello} ordinare \textbf{passiones \textit{et}iam uel uitas s\textit{an}c\textit{t}oru\textit{m}} illoru\textit{m} quos non uulgus sed coenobite officiis uenerantur.
%		\end{example}
%		\begin{example}{x2}{00pre}{36}{***}
%			{\ellipsis}  ic hæbbe nu gegaderod on \textbf{þyssere béc þæra halgena þroƿunga} þe me to onhagode on englisc to aƿendene~·
%		\end{example}
%		\begin{example}{x3}{00pre}{43}{***}
%			Nu ge-ƿearð us  ƿe \textbf{þas bóc be þæra halgena ðroƿungū ⁊ life}~· gedihton þe mynster-menn mid heora þenungū betƿux him ƿurðiað~·
%		\end{example}
%	\end{examples}



\hl{עושר הסוגות} בהן כתב ותרגם אלפריץ׳ מאפשרים לבלשן לחקור מִגוון רחב במיוחד של תופעות לשוניות מזוויות שונות. בין הסוגות והתחומים אפשר למנות: אסטרונומיה וחישובי זמנים (\authcite{הנל}{aelfric:1970:temporibus}), דקדוק ומילונאות (\authcite{צופיצה}{aelfric:1880:grammatik}), חיי־קדושים (\authcite{סקיט}{aelfric:1881:saints}; הטקסט הנחקר כאן), דרשות (\authcite{קלמו}{aelfric:1997:catholic1} ו\authcite{גודן}{aelfric:1979:catholic2}), תרגום מהתנ״ך (\authcite{קרופורד}{aelfric:1922:heptateuch}), מכתבים (\authcite{פר}{aelfric:1966:hirtenbriefe} ו\authcite{ג׳ונז}{aelfric:1999:letter}), הוראת שפה זרה (\authcite{גרמונזוויי}{aelfric:1991:colloquy}) ועוד.
